{
    "questions": [
        {
            "question": "416/ H.Thiên Chúa thương xót tội nhân thế nào?",
            "answers": ["T. Thiên Chúa ban cho các tội nhân Lời Chúa và Thánh Thần, giúp họ nhận ra tội lỗi của mình, đồng thời ban cho họ lương tâm ngay thẳng và niềm hy vọng vào ơn tha thứ của Ngài."]
        },
        {
            "question": "417/ H. Chúng ta phải làm gì để đón nhận lòng thương xót của Thiên Chúa?",
            "answers": ["T. Chúng ta phải nhìn nhận và thống hối tội lỗi của mình để đón nhận lòng thương xót của Thiên Chúa."]
        },
        {
            "question": "418/ H. Tội là gì?",
            "answers": ["T. Tội là lời nói, việc làm hoặc ước muốn trái với luật Chúa dạy, là xúc phạm đến Chúa, làm hại chính mình và người khác."]
        },
        {
            "question": "419/ H. Có mấy thứ tội?",
            "answers": ["T. Có hai thứ tội: một là tội trọng, hai là tội nhẹ."]
        },
        {
            "question": "420/ H. Tội trọng là gì?",
            "answers": ["T. Tội trọng là cố tình phạm Luật Thiên Chúa trong những điều quan trọng mà chúng ta đã kịp suy."]
        },
        {
            "question": "421/ H. Tội trọng làm hại chúng ta thế nào?",
            "answers": ["T. Tội trọng làm mất tình nghĩa giữa chúng ta với Thiên Chúa và nếu khống hoán cải, chúng ta phải xa cách Ngài đời đời."]
        },
        {
            "question": "422/ H. Tội nhẹ là gì?",
            "answers": ["T. Tội nhẹ là phạm một điều luật nhẹ hoặc một điều quan trọng, nhưng chưa kịp suy biết hay chưa hoàn toàn ưng theo."]
        },
        {
            "question": "423/ H. Tội nhẹ làm hại chúng ta thế nào?",
            "answers": ["T. Tội nhẹ không làm mất tình nghĩa giữa chúng ta với Thiên Chúa, nhưng làm cho chúng ta giảm bớt lòng yêu mến Chúa, dễ hướng chiều về điều xấu và dễ phạm tội trọng hơn."]
        },
        {
            "question": "424/ H. Tội sinh sôi nảy nở nơi chúng ta thế nào?",
            "answers": ["T. Tội tạo nên xu hướng về tội và sinh ra thói xấu, nếu chúng ta lặp đi lặp lại một hành vi xấu."]
        },
        {
            "question": "425/ H. Thói xấu là gì?",
            "answers": ["T. Thói xấu là thói quen lệch lạc làm mờ tối lương tâm và hướng chiều về điều xấu."]
        },
        {
            "question": "426/ H. Các thói xấu có liên hệ với những mối tội nào?",
            "answers": ["T. Các thói xấu có liên hệ với bảy mối tội đầu:" , "Một là kiêu ngạo;", "Hai là hà tiện;", "Ba là dâm ô;", "Bốn là hờn giận;", "Năm là mê ăn uống;", "Sáu là ghen ghét;", "Bảy là lười biếng."]
        },
        {
            "question": "427/ H. Khi nào chúng ta có trách nhiệm đối với tội của người khác?",
            "answers": ["T. Chúng ta có trách nhiệm đối với tội của người khác, khi cộng tác vào các tội ấy bằng những cách này:", "Một là tham gia cách trực tiếp và tự nguyện;", "Hai là ra lệnh, xúi giục hoặc tán thành;", "Ba là không tố cáo hoặc ngăn cản khi có bổn phận phải can ngăn;", "Bốn là bao che cho những người làm điều xấu."]
        },
        {
            "question": "428/ H. Cơ cấu tội lỗi là gì?",
            "answers": ["T. Cơ cấu tội lỗi là những hoàn cảnh xã hội hay những tổ chức nghịch lại với Luật Thiên Chúa, là biểu lộ và là hậu quả của tội cá nhân."]
        },
        {
            "question": "1. Trích Sách Lêvi (Lv 25, 1.10-17).",
            "answers": ["(10) Trên núi Xi-nai, Đức Chúa phán với ông Mô-sê rằng:", "(11) Đối với các ngươi, năm thứ năm mươi sẽ là thời kỳ toàn xá: các ngươi không được gieo, không được gặt lúa tự nhiên mọc, không được hái trong vườn nho không cắt tỉa.", "(12) Vì đó là thời kỳ toàn xá, một năm thánh đối với các ngươi, các ngươi sẽ ăn hoa lợi của đồng ruộng.", "(13) Năm toàn xá đó, mỗi người trong các ngươi sẽ trở về phần sở hữu của mình.", "(14) Nếu các ngươi bán cái gì cho người đồng bào hoặc mua cái gì từ tay người đồng bào, thì đừng ai làm thiệt hại người anh em mình.", "(15) Ngươi sẽ mua của người đồng bào theo số năm sau năm toàn xá, và nó sẽ bán cho ngươi theo số năm thu hoạch.", "(16) Còn nhiều năm thì ngươi mua giá cao, còn ít năm thì ngươi mua giá thấp, vì nó bán cho ngươi một số năm thu hoạch.", "(17) Không ai trong các ngươi được làm thiệt hại người đồng bào, nhưng các ngươi phải kính sợ Thiên Chúa của các ngươi, vì Ta là Đức Chúa, Thiên Chúa của các ngươi”."]
        },
        {
            "question": "Tin Mừng Chúa Giêsu Kitô theo thánh Luca (Lc 4, 16-21).",
            "answers": ["(16) Khi ấy, Đức Giê-su đến Na-da-rét, là nơi Người sinh trưởng. Người vào hội đường như Người vẫn quen làm trong ngày sa-bát, và đứng lên đọc Sách Thánh.", "(17) Họ trao cho Người cuốn sách ngôn sứ I-sai-a. Người mở ra, gặp đoạn chép rằng:", "(18) Thần Khí Chúa ngự trên tôi, vì Chúa đã xức dầu tấn phong tôi, để tôi loan báo Tin Mừng cho kẻ nghèo hèn. Người đã sai tôi đi công bố cho kẻ bị giam cầm biết họ được tha, cho người mù biết họ được sáng mắt, trả lại tự do cho người bị áp bức,", "(19) công bố một năm hồng ân của Chúa.", "(20) Đức Giê-su cuộn sách lại, trả cho người giúp việc hội đường, rồi ngồi xuống. Ai nấy trong hội đường đều chăm chú nhìn Người.", "(21) Người bắt đầu nói với họ: \"Hôm nay đã ứng nghiệm lời Kinh Thánh quý vị vừa nghe.\" "]
        },
        {
            "question": "Tin Mừng Chúa Giêsu Kitô theo thánh Máccô (Mc 16, 15-20).",
            "answers": ["(15) Khi ấy, Đức Giêsu hiện ra với Nhóm Mười Một và nói với các ông rằng: \"Anh em hãy đi khắp tứ phương thiên hạ, loan báo Tin Mừng cho mọi loài thọ tạo.", "(16) Ai tin và chịu phép rửa, sẽ được cứu độ; còn ai không tin, thì sẽ bị kết án.", "(17) Đây là những dấu lạ sẽ đi theo những ai có lòng tin: nhân danh Thầy, họ sẽ trừ được quỷ, sẽ nói được những tiếng mới lạ.", "(18) Họ sẽ cầm được rắn, và dù có uống nhằm thuốc độc, thì cũng chẳng sao. Và nếu họ đặt tay trên những người bệnh, thì những người này sẽ được mạnh khoẻ.\"", "(19) Nói xong, Chúa Giê-su được đưa lên trời và ngự bên hữu Thiên Chúa.", "(20) Còn các Tông Đồ thì ra đi rao giảng khắp nơi, có Chúa cùng hoạt động với các ông, và dùng những dấu lạ kèm theo mà xác nhận lời các ông rao giảng."]
        },
        {
            "question": "Kinh Tin",
            "answers": ["Lạy Chúa, con tin thật có một Đức Chúa Trời là Đấng thưởng phạt vô cùng. Con lại tin thật Đức Chúa Trời có Ba Ngôi, mà Ngôi Thứ Hai đã xuống thế làm người chịu nạn chịu chết mà chuộc tội thiên hạ. Bấy nhiêu điều ấy cùng các điều Hội Thánh dạy, thì con tin vững vàng, vì Chúa là Đấng thông minh và chân thật vô cùng đã phán truyền cho Hội Thánh. Amen."]
        },
        {
            "question": "Kinh Cậy",
            "answers": ["Lạy Chúa, con trông cậy vững vàng vì công nghiệp Đức Chúa Giêsu, thì Chúa sẽ ban ơn cho con giữ đạo nên ở đời này, cho ngày sau được lên thiên đàng xem thấy mặt Đức Chúa Trời hưởng phúc đời đời, vì Chúa là Đấng phép tắc và lòng lành vô cùng đã phán hứa sự ấy, chẳng có lẽ nào sai được. Amen."]
        },
        {
            "question": "Kinh Kính Mến",
            "answers": ["Lạy Chúa, con kính mến Chúa hết lòng hết sức, trên hết mọi sự; vì Chúa là Đấng trọn tốt trọn lành vô cùng, lại vì Chúa thì con thương yêu người ta như mình con vậy. Amen."]
        },
        {
            "question": "Kinh Năm Điều Răn",
            "answers": ["Hội Thánh có năm điều răn:", "nhất: Dự lễ và kiêng việc xác ngày Chúa Nhật cùng các ngày lễ buộc.", "Thứ Thứ hai: Xưng tội trong một năm ít là một lần.", "Thứ ba: Rước Mình Thánh Chúa trong mùa Phục Sinh.", "Thứ bốn: Giữ chay và kiêng thịt những ngày Hội Thánh buộc.", "Thứ năm: Góp công góp của xây dựng Hội Thánh, tùy theo khả năng của mình."]
        },
        {
            "question": "Kinh Bảy Phép Bí ",
            "answers": ["Tích Đạo Đức Chúa Trời có bảy phép Bí Tích:", "Thứ nhất: Là phép Rửa tội.", "Thứ hai: Là phép Thêm sức.", "Thứ ba: Là phép Mình Thánh Chúa.", "Thứ bốn: Là phép Giải tội.", "Thứ năm: Là phép Xức dầu thánh.", "Thứ sáu: Là phép Truyền chức thánh.", "Thứ bảy: Là phép Hôn phối."]
        },
        {
            "question": "Kinh Mười Bốn Mối",
            "answers": ["Thương người có mười bốn mối", "Thương xác bảy mối:", "Thứ nhất: Cho kẻ đói ăn.", "Thứ hai: Cho kẻ khát uống.", "Thứ ba: Cho kẻ rách rưới ăn mặc.", "Thứ bốn: Viếng kẻ liệt cùng kẻ tù rạc.", "Thứ năm: Cho khách đỗ nhà.", "Thứ sáu: Chuộc kẻ làm tôi.", "Thứ bảy: Chôn xác kẻ chết.", "Thương linh hồn bảy mối:",
            "Thứ nhất: Lấy lời lành mà khuyên người.", "Thứ hai: Mở dạy kẻ mê muội.", "Thứ ba: Yên ủi kẻ âu lo.", "Thứ bốn: Răn bảo kẻ có tội.", "Thứ năm: Tha kẻ dể ta.", "Thứ sáu: Nhịn kẻ mất lòng ta.", "Thứ bảy: Cầu cho kẻ sống và kẻ chết."]
        },
        {
            "question": "Kinh Cải Tội Bảy Mối ",
            "answers": ["Cải tội bảy mối có bảy đức:" , "Thứ nhất: Khiêm nhường, chớ kiêu ngạo.", "Thứ hai: Rộng rãi, chớ hà tiện.", "Thứ ba: Giữ mình sạch sẽ, chớ mê dâm dục.", "Thứ bốn: Hay nhịn, chớ hờn giận.", "Thứ năm: Kiêng bớt, chớ mê ăn uống.", "Thứ sáu: Yêu người, chớ ghen ghét.", "Thứ bảy: Siêng năng việc Đức Chúa Trời, chớ làm biếng."]
        },
        {
            "question": "Kinh Phúc Thật Tám Mối",
            "answers": ["Phúc thật tám mối:", "Thứ nhất: Ai có lòng khó khăn, ấy là phúc thật, vì chưng nước Đức Chúa Trời là của mình vậy.", "Thứ hai: Ai hiền lành, ấy là phúc thật, vì hưng sẽ được đất Đức Chúa Trời làm của mình vậy.", "Thứ ba: Ai khóc lóc, ấy là phúc thật, vì chưng sẽ được yên ủi vậy.", "Thứ bốn: Ai khao khát nhân đức trọn lành, ấy là phúc thật, vì chưng sẽ được no đủ vậy.", "Thứ năm: Ai thương xót người, ấy là phúc thật, vì chưng mình sẽ được thương xót vậy.", "Thứ sáu: Ai giữ lòng sạch sẽ, ấy là phúc thật, vì chưng sẽ được thấy mặt Đức Chúa Trời vậy.", "Thứ bảy: Ai làm cho người hòa thuận, ấy là phúc thật, vì chưng sẽ được gọi là con Đức Chúa Trời vậy.", "Thứ tám: Ai chịu khốn nạn vì đạo ngay, ấy là phúc thật, vì chưng nước Đức Chúa Trời là của mình vậy."]
        },
        {
            "question": "",
            "answers": [""]
        }
    
    ]
}